公海Telegram谷主被補！

示威者連日發起抗議行動反送中，由於行動大多沒有明顯的發起人及領導者，過去數日民眾主要透過社交媒體和通訊群組溝通及部署。《立場新聞》獲悉，一名Telegram「公海總谷」的管理員，昨日被警方以「公眾妨擾」罪名拘捕，警方要求他解鎖手機並匯出群組成員名單。事主接受本網電話訪問時表示，自己沒有落場參與6月9日以來的各類抗爭活動，對於僅因傳遞信息而被捕感到詫異。

警方將Telegram資料匯出

連日來，抗爭者主要透過社交媒體和Telegram通訊群組溝通及部署。其中一個主要的Telegram群組是「【公海總谷】611二讀求助、討論、情報交流區」（@parade69），群組成員多達二、三萬人。

22歲的學生Ivan Ip今日接受《立場新聞》電話訪問時，透露自己就是Telegram「公海總谷」的管理員之一。他表示昨日晚上約8時，警方到達其寓所並出示搜查令，要求入屋搜查。

他指警方之後要求他解鎖電話，並將他電話內Telegram資料匯出，取得Telegram群組內的所有成員名單及信息內容。警方又不斷追問他群組創辦人、管理員的身份，以及是否知道其他激進分子的行動計劃。

Ivan：沒有落場抗爭 僅因傳遞信息被捕

他之後被警方以「公眾妨擾」罪名拘捕，在凌晨1時許被帶返上水分區警署，並被進一步盤問Telegram群組的詳情。至近凌晨4時，他獲准保釋離開。由於有群組管理員擔心安全，目前「公海總谷」群組已經關閉。

Ivan表示自己在群組內，主要都是分發中學罷課名單、被捕資訊等，都是整合及轉發網上已有的資訊。他又指自己並沒有參與6月9日的大遊行，以及往後示威抗爭活動。對於只是傳遞信息都被拘捕，他感到非常詫異。

《立場新聞》取得Ivan Ip的口供紙副本，文件顯示警方調調查後，有理由相信他在一個Telegram【公海總谷】611二讀求助、討論、情報交流區，串謀群組內其他成員計劃於6月11至12日衝擊立法會及阻塞香港主要幹道。

《立場新聞》正向警方查詢，未獲回覆。

推

telegram都搵到真人

有内鬼？

又話tg安全

依個城市已經痴撚線 政治冷感嘅人唔該醒下

係連登開ac 入谷有幾難 係咪應該有更嚴格審查制度

點會冇 警犬容乜易入group
大家記得tg privacy 電話轉做nobody
一陣如果連仔出賣我地 我地都全面收檔

得膠登係安全

冇用 要靠自己有危機意識同小心

唔明,telegram無show電話的話佢點知邊個？

傻仔先信

屌你老未，唔撚係咁都要拉呀

朋友督出黎

仆街了

可能冇set到nobody

點審查
審查啲咩
你點知人地真身係人係鬼

仲可以用乜嘢通訊軟件

Push

以言入罪？香港完全已經大陸化

請驗查消息來源 唔好一句咩Peter May就信

重睇啦

屌 用真名登記嘅電話

有電話點查唔到你估PS4個隻即時通訊咩

睇多次個時序啦盲閪

咁落去我怕兩登都挨唔到好耐..

識唔識分今日同昨日既時間線係點?

打錯 大家唔好用真電話嚟開tg acc

搵到第一個係連登留谷嘅comment, 然後出warrant叫連仔交料back trace真人出黎就搞撚掂, 內鬼都唔撚洗

開呢D 不嬲用太空咭架喇.

推呀 呢個緊要野

有冇可能

個谷主可能用真名登記嘅電話

好快就到連登ac架啦

有冇律師

弱智自爆自己係弱智
懶人包整埋比你
尋日警察上門，所以今日接受訪問

你同啲毅進仔水平有乜分別？

全部人入公海group
一定一定一定要set nobody

咪on9啦
係佢tg id同fb id 一樣先比人周到⋯

佢開group同傳遞信息點解要比人拉

係，但如果你無set好，又有識你嘅朋友入咗同一個group，佢就會見到你。

屌你老母 港共政府真係冇叫錯 同大陸有乜撚野分別啊

[警告]大家千其唔好趁警力集中哂喺金鐘ge時候，攻擊中國銀行or各區警署

痴線政治打壓

係佢自爆咗

屌佢老母而家同大陸公安有乜撚分別

話，屌！！！

當然有方法

Cls

比"朋友"出賣左
tg原本已經係聯絡人就會show到電話 咁就知係邊個
唔係聯絡人就唔會show電話

個問題並唔係Telegram呢個工具，而係人
用太空卡開account，唔俾身邊人知呢個account，有乜事剷機，唔好解鎖，邊個拎到啲資料？

做admin就太空卡開分身嘛

點解你咁撚on9要認係谷主
你咁同自殺有咩分別

推！記得privacy set完nobody save changes！

你老母知唔知佢生咗個弱智？

龜係屋企都可以做管理員
抵撚死啦

返小學重新學下點睇中文啦

Lihkg 講過野會出事？

希望連仔頂住

得自己係安全

如果真係罪成，咁依家既香港同中國又有咩分別？

係佢自爆左

22歲的學生Ivan Ip今日接受《立場新聞》電話訪問時，透露自己就是Telegram「公海總谷」的管理員之一。他表示昨日晚上約8時，警方到達其寓所並出示搜查令，要求入屋搜查。

退唔退好
見grp入面班巴絲話係煙幕嚟
唔洗劣
但自己都餚餚地

Detail please

有鬼

佢地唔會透過Telegram拎到個人資料 唔洗驚
佢地唔會透過Telegram拎到個人資料 唔洗驚
佢地唔會透過Telegram拎到個人資料 唔洗驚
佢地唔會透過Telegram拎到個人資料 唔洗驚

應該default my contact, 正常都無事， 俾fd督

大陸啊而家？？？

你真係覺得仲有分別？

㩒左nobody 駛唔駛退group

tg安全係因為佢唔會賣你資料比政府
佢今次比人拉
應該係因為有人出賣佢contact
即係佢無用太空卡 用自己卡比熟人知佢身份。。。

陰功

唔係話可以唔解鎖？

tg近排更新咗 會俾人睇到phone number
大家記得settings 改返nobody

推
Cls

好撚恐怖

下次要海外港人開group

你當支為無料到？

hk而家真係痴撚左線

真 但唔使退group
做足保護就冇野

連仔頂住

telegram都比人捉到？

例如？

Privacy > Phone number > nobody

公海大把狗

未通過已無言論自由?!

麻煩海外手足幫幫手開group

拉一個，仲有千千萬萬個
警方智商係咪低到唔明白適得其反既道理

ＴＧ安全？

咪玩啦，上次我用個舊號碼入去，

一入，就有條友ＨＩ我，
我已經ＤＥＬＥＴＥ左佢電話好耐，
但佢竟然知我用緊ＴＧ，

ＴＧ你一裝左，
其他有你電話既人都會知道你登入左ＴＧ

另外ＴＧ背後根本唔知有咩條款，
佢會係咁問你係唔係ＹＥＳＹＥＳＹＥＳ，多數都市人都唔會睇

ＴＧ真心好恐怖，
恐怖過whatsapp

希望連登唔好出賣我地

有關有admin被拉一事
的確琴晚其中一位admin比差佬上門拉左，而該admin完全無參與示威，只係幫手轉發消息。
為左唔想大家擔心，我地無公佈任何消息。

如果大家擔心人生安全，隨時可以退group

pinned

Cls 條例過左之後就係尋釁滋事

佢冇轉privacy 入面個電話number做nobody

請珍惜連登

我見default係my contact喎

點解我個privacy冇phone number揀

都攞咗，quit 嚟有咩意思，睇新進展都要拉？

用signal最安全
tg group chat 冇end to end加密

屌黑警老母

tg 千祈唔好show 電話
set user name

Telegram都唔安全了

屌
有幾個Group係手
好撚驚

set 新 user name
privacy全轉nobody

冇野係安全

快撚啲拉我啦屌你老味
好撚驚呀
利申支持做警察既全部死全家

點解要比密碼出黎咁蠢

傻仔，無野係安全架，你係屋企部iPhone聽緊你講野你都唔知

屌，呢個時候咁都有鬼督自己人出嚟。大家真係要注意身邊嘅人

我屌你老母 言論自由係香港核心其中之一 死黑警

有搜查令係可以

有狗上到門就避唔到

phone number 唔公開
太空卡/唔用用開acc
改名 唔用有識認profile pic
都係呢幾樣

憑乜拉人？大陸呀而家？

逃犯條例未通過就已經同大陸一樣，香港人幾時先識醒

哇屌 真係白色恐怖
連仔我地係度講咁多嘢
真係靠你啦

係連登搵第一個出呢個谷嘅comment, 出warrant叫連仔交料, back trace ip, done

Ivan巴打好快就會被發現cp

天怒人怨

香港已經痴晒線，就算69同今日無出去都一樣有機會比黑警拘捕。

係度講野你點知無後果，睇下幾時殺到黎

白癡
你一定記得個密碼？

唔係得罪佢地 似係後加要做谷主又唔醒目冇人教

要求佢交資料 咁最重點嗰句有冇俾到先

update 左未

痴線，呢啲係大陸先會發生嘅事，而家竟然喺香港發生，港共政府仲有咩做唔出。

setting -> privacy -> nobody

宜家上網講野都要開VPN

隻app update咗未

what about firechat

成個list俾左人 好合作

呃你做乜鳩

無晒言論自由

自稱遊行都無出
你估俾差狗逗幾句會有咩反應

建議轉用wire
end-to-end加密
唔需要電話號碼註冊

咁仲係香港嗎？

Thanks, update完得咗

CLS 言論自由都想扼殺埋

過左逃犯條例
散佈謠言可以坐7年
番大陸慢慢審

以言入罪，香港之恥

今次佢地都r哂頭啦, 成場運動係無leader, 所謂既谷主只係起個群組既人條友都唔知頭唔知路, 而家個個玩食放題, 以前擒王方法(g峰同天琦)已經唔work. 捉返黎宣佈拘佈左邊個, 條友都無代表性.

22歲的學生Ivan Ip今日接受《立場新聞》電話訪問時，透露自己就是Telegram「公海總谷」的管理員之一

佢真係用fb id咁蠢？
做谷主就醒目d啦

白色恐怖 一陣跟住個account list續個捉

被捕後出返嚟先接受訪問
留意時間線

想同大家講
未通過已經開group都捉
通過左會點！
醒啦香港人

tg都捉

屌啦聲無法無天

開gp都唔得？

Please upgrade

連仔係咪用外國server?

我connect唔到tg...返工group喺入面...點搞

TELEGRAM SER好似係俄羅斯,其實冇機會拎到
係唔係自爆過

好中國式既拉法

又話查唔到,痴線

開咸濕谷又點計 仲未明點解會捉到

如果犬既目的就係想殺一警百呢？
同會唔會唔關自爆事 係犬放假料扮作係佢自爆？
（利申無睇到佢個咩新聞）

黑警瞄頭開槍
Po 左上reddit r/gifs 齊齊開account upvote爆佢
推到全世界都睇到
再repost!

Admin自己白痴啫 不過我覺得去到呢個地步轉用Signal會比較安全 signal有end-to-end加密, TG無

話說我用TG X唔見Phone number設定喎

兒登又話tg安全，又死都唔unlock 電話嘅？

念力

佢衰自爆

警犬叫開電話就開？

痴撚線 咁啲警犬係ig話要打尻市民係咪都拉得

唔會賣？

2018年8月，Telegram修改私隱政策，如果執法調查單位能夠證明特定用戶的身份為恐怖分子，將配合法院要求提供該用戶的IP、電話號碼等數據。

tg係絕對安全
但首先你要識用太空卡註冊

其他gp呢？

俾人賣掛

tg x 加一見唔到

update to 5.7

痴撚線

你起返肥絲講過嘅嘢嚟睇下（唔計 cap 圖）

可能set咗everybody

係咪佢係學校識噶支那同學仔舉報佢

Telegram X唔係Telegram, 兩個app嚟

用太空卡嘅話用whatsapp都安全架啦

facebook 夠係外國 server

好仔唔當差
真理

無得 update

推撚爆佢
呢個社會痴撚左線

屌你老母
未過條例都咁 擺明政治迫害
3權分立
過撚左 連登所有人準備打粑啦

多謝連住尼

Telegram 更新隱私政策，必要時將交出用戶資料給政府

主打用戶隱私安全的Telegram不以用戶資料展示廣告，用戶資料僅用於支援通訊服務所需。他不蒐集用戶真實姓名、性別、年齡或喜好，僅要求用戶提供帳號名稱、代表性相片、基本資訊及電郵信箱，並且還支援二步驟驗證。但是在更新的政策中，Telegram指出，如果接到能證明用戶是恐佈份子嫌犯的法庭文件，就會向相關主管機關揭露用戶IP位址及電話號碼。

set nobody 係唔夠的
只要對方phone book 入面有足夠多電話號碼而其中有一個係你個號碼
就會自動link up

而且當你轉電話號碼仲會自動再加入對方phone book 同link up

另外peer to peer Voice call 要set 做my contact 或者nobody
否則係人都可以睇到你ip

如果用係外國用緊外國電話咁仲拉唔拉到

依家根本唔撚需要廿三條，求鳩其塞條罪俾你就可以拉鳩你，送中條例一過，更方便送埋你去中國受審判刑

大事大非, 連仔總算未出賣過手足

不應解鎖電話，更不應供埋個名單，死口不認才啱

所以暗語好重要，講嘢唔好咁白

放心啦幾十年中國接管返之後逐個連登仔清算
搞埋佢地仔女

正解

豬隊友

有智商嘅話就唔駛淪落到做警察啦

白色恐怖已降臨

TG X discontinue 左架啦，功能merge 左入去TG，裝返TG 就得

用telegram messenger 都無得set phone number privacy

嗱，你地唔好搞啲交通燈呀，啲燈壞左、著唔到、俾野遮住左、或者油黑左，又要搵啲警力黎指揮架喇。

#好市民

推到黑警被送上國際法庭

咁連登所有會員都會比人拉

你個腦同你個名一樣
你自己讀自己個名比自己聽下

Signal連user ID都冇直接用phone#喎大佬

有無link 想入去睇下有咩做到

無discontinue 只係一路都beta狀態咁解 上個禮拜先update完

ios discon android 繼續develop

Use iMessage

see US's case?

exac777ly

依家先發現呢幾天唔知點解開左好多post
同留言
你地有冇咁既情況
利申 ：愛國愛黨愛港

入group睇野都拉？我未set nobody

但搵黎搵去都睇唔到電話可以set nobody

唔撚係咁傻仔呱

Source ?

其實警察唔拉人係廢時拉, 你做谷主第一個拉你啦.

仆街了，條例推左，仲得了

搵D咁既人做管理員,係唔係圍威喂小圈群黎

我要走先啦，應承左女朋友
各位小心啲

Private 個個phone number set nobody
TG Server係差佬查唔到
My contact 都唔好撚set ar

Wtf

我之前都無upgrade到 又係無phone number揀
咁其他人睇我會唔會照show phone number？